{
  "preguntas": {
    "a": [
      {
        "pregunta": "Con la letra A, capital de Grecia.",
        "respuesta": "Atenas"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra A, instrumento musical de cuerda.",
        "respuesta": "Arpa"
      }
    ],
    "b": [
      {
        "pregunta": "Con la letra B, Microorganismo unicelular sin núcleo.",
        "respuesta": "Bacteria"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra B, juego de mesa en el que se usan fichas numeradas.",
        "respuesta": "Bingo"
      }
    ],
    "c": [
      {
        "pregunta": "Con la letra C, instrumento musical de cuerda con forma de pera.",
        "respuesta": "Cello"
      },
      {
        "pregunta": "Crustáceo marino con pinzas y caparazón duro.",
        "respuesta": "Cangrejo"
      }
    ],
    "d": [
      {
        "pregunta": "Con la letra D, animal de gran tamaño que habitó la Tierra en la era Mesozoica.",
        "respuesta": "Dinosaurio"
      },
      {
        "pregunta": "Medida de masa por unidad de volumen.",
        "respuesta": "Densidad"
      }
    ],
    "e": [
      {
        "pregunta": "Con la letra E, ciencia que estudia los seres vivos y su relación con el medio ambiente.",
        "respuesta": "Ecología"
      },
      {
        "pregunta": "Comunidad de seres vivos y su entorno físico interconectados.",
        "respuesta": "Ecosistema"
      }
    ],
    "f": [
      {
        "pregunta": "Con la letra F, instrumento musical de viento de la familia de las maderas.",
        "respuesta": "Flauta"
      },
      {
        "pregunta": "Arte y técnica de capturar imágenes con una cámara.",
        "respuesta": "Fotografía"
      }
    ],
    "g": [
      {
        "pregunta": "Con la letra G, cualidad de dar o compartir algo sin esperar nada a cambio, con un espíritu desinteresado.",
        "respuesta": "Generosidad"
      },
      {
        "pregunta": "Gran conjunto de estrellas, gas y polvo, unido por la gravedad.",
        "respuesta": "Galaxia"
      }
    ],
    "h": [
      {
        "pregunta": "Con la letra H, Elemento químico más ligero y abundante en el universo.",
        "respuesta": "Hidrógeno"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra H, Animal que se alimenta principalmente de plantas.",
        "respuesta": "Herbívoro"
      }
    ],
    "i": [
      {
        "pregunta": "Con la letra I, Principio de tratar a todas las personas con los mismos derechos y oportunidades.",
        "respuesta": "Igualdad"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra I, Actuar de forma honesta y coherente con los valores y principios propios.",
        "respuesta": "Integridad"
      }
    ],
    "j": [
      {
        "pregunta": "Con la letra J, Principio moral de dar a cada uno lo que le corresponde.",
        "respuesta": "Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra J, alegría y celebración que se manifiesta con entusiasmo y algarabía.",
        "respuesta": "Júbilo"
      }
    ],
    "k": [
      {
        "pregunta": "Con la letra K, unidad de medida de longitud equivalente a mil metros.",
        "respuesta": "Kilómetro"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra K, unidad de medida de la masa en el sistema internacional.",
        "respuesta": "Kilogramo"
      }
    ],
    "l": [
      {
        "pregunta": "Con la letra L, fidelidad y cumplimiento de los compromisos contraídos con alguien o algo.",
        "respuesta": "Lealtad"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra L, capital de Perú.",
        "respuesta": "Lima"
      }
    ],
    "m": [
      {
        "pregunta": "Con la letra M, instrumento musical de percusión con teclas.",
        "respuesta": "Marimba"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra M, Estado de ánimo triste y apesadumbrado.",
        "respuesta": "Melancolía"
      }
    ],
    "n": [
      {
        "pregunta": "Con la letra N, gas noble de número atómico 7.",
        "respuesta": "Nitrógeno"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra N, Sentimiento de añoranza por el pasado.",
        "respuesta": "Nostalgia"
      }
    ],
    "o": [
      {
        "pregunta": "Con la letra O, instrumento musical de viento de la familia de las maderas, de doble lengüeta.",
        "respuesta": "Oboe"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra O, actitud mental positiva que se enfoca en las posibilidades y en la búsqueda de soluciones, aun en situaciones difíciles.",
        "respuesta": "Optimismo"
      }
    ],
    "p": [
      {
        "pregunta": "Con la letra P, tendencia a postergar o aplazar tareas importantes y sustituirlas por otras menos urgentes o triviales.",
        "respuesta": "Procrastinación"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra P, cualidad de persistir en una tarea o propósito a pesar de las dificultades o contratiempos.",
        "respuesta": "Perseverancia"
      }
    ],
    "q": [
      {
        "pregunta": "Con la letra Q, idea o proyecto irrealizable o fantástico.",
        "respuesta": "Quimera"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra Q, capital de Ecuador.",
        "respuesta": "Quito"
      }
    ],
    "r": [
      {
        "pregunta": "Con la letra R, que se da o se hace en correspondencia a algo recibido o hecho.",
        "respuesta": "Recíproco"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra R, capacidad de adaptarse y recuperarse frente a situaciones adversas.",
        "respuesta": "Resiliencia"
      }
    ],
    "s": [
      {
        "pregunta": "Con la letra S, estado de tranquilidad y paz interior.",
        "respuesta": "Serenidad"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra S, que actúa con honestidad y verdad en lo que dice o hace.",
        "respuesta": "Sincero"
      }
    ],
    "t": [
      {
        "pregunta": "Con la letra T, instrumento musical de viento de la familia de los metales.",
        "respuesta": "Trombón"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra T, capital de Tailandia.",
        "respuesta": "Bangkok"
      }
    ],
    "u": [
      {
        "pregunta": "Con la letra U, Herramienta o instrumento utilizado para realizar tareas específicas.",
        "respuesta": "Utensilio"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra U, Todo el espacio, tiempo, materia y energía existentes.",
        "respuesta": "Universo"
      }
    ],
    "v": [
      {
        "pregunta": "Con la letra V, instrumento musical de cuerda que se toca con un arco y tiene cuatro cuerdas.",
        "respuesta": "Viola"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra V, capital de Austria.",
        "respuesta": "Viena"
      }
    ],
    "w": [
      {
        "pregunta": "Con la letra W, deporte que se practica en el agua con una tabla y una vela.",
        "respuesta": "Windsurf"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra W, Sistema global de información accesible a través de internet.",
        "respuesta": "Web"
      }
    ],
    "x": [
      {
        "pregunta": "Con la letra X, instrumento musical de percusión formado por un conjunto de láminas de madera.",
        "respuesta": "Xilófono"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra X, Conocimiento adquirido a través de la práctica o vivencias.",
        "respuesta": "Experiencia"
      }
    ],
    "y": [
      {
        "pregunta": "El día anterior al actual.",
        "respuesta": "Ayer"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra Y, Colocación de elementos uno al lado del otro sin mezclarlos.",
        "respuesta": "Yuxtaposición"
      }
    ],
    "z": [
      {
        "pregunta": "Con la letra Z, Línea que forma ángulos alternos en su trayectoria.",
        "respuesta": "Zigzag"
      },
      {
        "pregunta": "Con la letra Z, Lugar donde se exhiben y cuidan animales de diversas especies.",
        "respuesta": "Zoológico"
      }
    ]
  }
}


